全民罷工，還待何時？！

轉載

//街頭抗爭，已陷困局；
全民罷工，還待何時？

721元朗恐襲當天，警方同日在上環大規模開槍、施放催淚彈驅趕示威者。經過714沙田新城市困獸鬥後，相信警方調整策略，盡量避免與示威者短兵相接。是故一旦展開驅散行動，便使用催淚彈、橡膠子彈、海綿彈、胡椒彈等武器，而不再用pepper spray和拉近防線。

727元朗、728上環，再次見到同樣情況。而警方是瘋狂、無間斷地開槍開催淚彈，以此武器減低示威者的「殺傷力」後，再以速龍小隊（也就是前晚殺入西鐵站的那些深藍衣人）以武力制服拘捕示威者（當中伴隨私刑）。

警方的驅散行動，不但影響民居，如於元朗把催淚彈射到民居，有安老院受影響。亦有催淚彈射到西鐵鐵路上。而所有子彈，均是以水平方向射向示威者、記者甚至救傷者的頭部。

街頭抗爭，以陷入困局。示威者難以再升級，更難抵擋子彈。每位前線抗爭者都是「搵命搏」，一方面祈求自己不要被捕，另一面面對無情的子彈，只能自求多福。前線人員每每因受傷被捕而人數折損。昨天的瘋狂掃射和拘捕令前線元氣大傷。

但抗爭行動未見成效，香港人絕對，絕對，絕對不能就此放棄。否則港共政權日後可以黑社會治港，警察濫權將成日常而人民無從抵抗，秋後算帳將接踵而至。送中條例未必捲土重來，但未來還有明日大嶼、社會信用系統等着我們，抗爭的空間將越見收窄。

抗爭者的血已流得夠多，而全民罷工，是你和我都可以做，但威力極為強大的事。

是時候了。此時不做，還待何時？

If not now, then when?
If not us, then who?

難道還要把抗爭留給下一代？
香港人，讓我們拿出決心，請一天假。

八月五日，全民罷工。//

推！